---
sidebar_position: 7
---

# Supprimer les utilisateurs

:::danger
La suppression des utilisateurs a des conséquences potentiellement importantes : certaines données produites ou associées à l'élève sont supprimées. L'opération est donc à faire en toute connaissance de cause.
:::

## Supprimer des utilisateurs inscrits individuellement

La suppression des utilisateurs se fait à deux endroits : 
- au niveau de l'onglet "Participants" directement : il suffit de cliquer sur la poubelle à droite de l'utilisateur à supprimer.
![](img/inscription_individuelle3.png#printscreen)

Voici quelques éléments pour exploiter la page qui s'affiche :

    * Légende 4 : utilisateur créateur de cours, inscription individuelle, supprimable par la corbeille. 
    Prenez garde à ne pas vous supprimer du cours !

    * Légende 5 : utilisateur avec le rôle élève, inscription à travers une méthode d'inscription de synchronisation de cohorte. Impossible de le supprimer individuellement, car il est lié à la cohorte. Il faut donc supprimer la cohorte (et donc tous ses utilisateurs)
    
    * Légende 6 : utilisateur avec le rôle élève, inscription individuelle. On peut agir individuellement sur l'utilisateur et le supprimer ou le désactiver à partir de la corbeille ou de l'engrenage.

- au niveau des méthodes d'inscription, en cliquant sur l'icône à droite de la ligne "Inscriptions manuelles".

![](img/suppression1.png#printscreen)

Il faut ensuite sélectionner le ou les utilisateurs à supprimer (à l'aide des touches Ctrl+clic gauche, ou Shift et clic gauche) (légende 1) et ensuite cliquer sur le bouton "Supprimer" (légende 2).

![](img/suppression2.png#printscreen)

:::danger
Attention à ne pas se supprimer soi même du cours. L'accès ne serait alors plus possible et un administrateur devrait vous réinscrire dans le cours (mais rassurez vous : le cours n'est pas perdu !)
:::

:::info 
Si vous voulez supprimer les utilisateurs et réinitialiser le cours, il est alors plus simple de faire le tout en même temps. C'est la procédure décrite dans la fiche "Réinitialiser son cours".
:::

## Supprimer les cohortes synchronisées

- Si vous avez ajouté une méthode de synchronisation des cohortes, il suffit de se retrouver dans la page de gestion des méthodes d'inscription, et de cliquer sur la poubelle correspondant à la synchronisation que vous voulez supprimer. 

![](img/suppression3.png#printscreen)

Comme vous supprimez l'association cohorte / cours, vous agissez sur l'intégralité de la cohorte. Vous ne pourrez pas supprimer un utilisateur particulier de cette cohorte. 

:::info
Si vous désirez inscrire des utilisateurs en tant qu'entité individuelle (et non à travers un lien dynamique associé à une cohorte, vous pouvez faire référence à la fiche "Inscription individuelle").
:::

